%<*p1>
Из одного куска проволоки спаяна плоская фигура, состоящая из трех квадратов со стороной $a$. В один из отрезков проволоки небольшой по размерам конденсатор емкости $C$. 
%</p1>
%<*p2>
Конструкция находится в однородном магнитном поле $B$, которое перпендикулярно плоскости фигуры и увеличивается с постоянной скоростью $dB/dt = k > 0$. 
Сопротивление куска проволоки длины $a$ равно $r$. Для установившегося режима определите:
\begin{enumtask}
	\item силу и направление тока в отрезке $\mathrm{AB}$;
	\item заряд на конденсаторе $Q$ и знак зарядов на обкладках;
	\item количество теплоты $W$, выделяющееся в цепи за время $\tau$.
\end{enumtask}
\tags{11, россия, магнетизм}
\answer{$I_{AB} = \frac{9}{23}I_0$, $Q = \frac{4}{23}Cka^2$, $W = \frac{26}{23} \frac{k^2 a^4}{r} \tau$}
%</p2>